---
description: "Interrogez les données dans le triplestore LINCS à l'aide de SPARQL."
title: "SPARQL Endpoint"
last translated: 2023-05-15
---



<div className="function-button-row">
  <FunctionButton buttonName="Search"></FunctionButton>
</div>

Le point d’accès SPARQL vous permet d’interroger les données dans l’:Term[entrepôt de triplets]{#triplestore} LINCS. Le point d’accès est capable de traiter des :Term[requêtes SPARQL]{#sparql-protocol-and-rdf-query-language} simples ou complexes pour rechercher et récupérer des données.

<div className="primary-button-row">
  <PrimaryButton
    link="https://www.google.com/"
    buttonName="Vers l’outil"
    />
  <PrimaryButton
    link="https://www.google.com/"
    buttonName="Vers la Documentation"
    />
  <PrimaryButton
    link="https://www.google.com/"
    buttonName="Vers GitLab"
    />
</div>

## Point d’accès SPARQL et LINCS

Dans LINCS, les chercheurs peuvent utiliser le point d’accès SPARQL pour interroger les données de leur propre projet, d’autres projets au sein de LINCS et d’autres points d’accès (par exemple, [The Getty Research Institute](http://vocab.getty.edu/sparql)) .

En interrogeant les données, vous pouvez poser des questions de recherche spécifiques sur plusieurs ensembles de données, visualiser et explorer davantage les données dans [ResearchSpace](/docs/tools/researchspace), puis exporter et après importer des données dans d’autres outils de visualisation. Pour plus d’informations sur la construction de requêtes, consultez notre [explication SPARQL](/docs/get-started/linked-open-data-basics/concepts-sparql).

## Conditions préalables

Les utilisateurs du point d’accès SPARQL :

- N’ont pas besoin de venir avec leur propre ensemble de données
- Pas besoin de compte utilisateur
- Doivent avoir une compréhension de base de [SPARQL](/docs/get-started/linked-open-data-basics/concepts-sparql)

Le point d’accès SPARQL prend en charge les types de fichiers suivants :

- **Entrée :** Requête SPARQL
- **Sortie :** Résultats de la requête au format JSON ou dans un tableau exportable au format CSV

## Ressources

Pour en savoir plus sur le point d’accès SPARQL, consultez les ressources suivantes :

**Introductions (en anglais) :**

- Blaney (2017) [“Introduction to the Principles of Linked Open Data”](https://programminghistorian.org/en/lessons/intro-to-linked-data)
- bobdc (2015) [“SPARQL in 11 Minutes”](https://www.youtube.com/watch?v=FvGndkpa4K0) [Vidéo]
- Ontotext (2022) [“What is SPARQL?”](https://www.ontotext.com/knowledgehub/fundamentals/what-is-sparql/)
- Stardog Union (2022) [“Learn SPARQL”](https://docs.stardog.com/getting-started-series/getting-started-1#:~:text=The%20basic%20building%20block%20for,wildcards%20that%20match%20any%20node)
- W3C (2008) [“SPARQL By Example: The Cheat Sheet”](https://www.iro.umontreal.ca/~lapalme/ift6281/sparql-1_1-cheat-sheet.pdf) [PowerPoint]

**Autres points d’accès SPARQL :**

- [CWRC SPARQL Endpoint](https://yasgui.lincsproject.ca/)
- [The Getty SPARQL Endpoint](http://vocab.getty.edu/queries)
- [DBPedia + Sparnatural Simplified Query Builder](https://sparnatural.eu/demos/demo-dbpedia-v2/index.html?lang=en)

Des informations sur l’équipe qui a développé le [point d’accès SPARQL](/docs/about-lincs/credits/tools-credits#sparql-endpoint) sont disponibles sur la page des créateurs des outils.
